【租樓享受生活】低調置業討論區(132)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為171），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

上一個post

On9 jai

留名先 油油4面牆先自己油
天花好累
剷底更加唔洗諗

多謝你自我介紹

diu lea lo mo

又係d一早block左嘅唔知假膠定真心

你老母俾狗屌咋
爛臭閪生你個梅毒瘤撚樣出黎俾人笑

我都一早block左

lm

Block咗

Lm

唔好引用，唔使理佢block就得

唔知
我出面見到5毛真心假膠同智障都會block
4者其中之一我都唔記得係邊類

完全唔知發生咩事

新盤UPDATES：63 Pokfulam銷情突破100伙 (20:12)

【東網專訊】新盤銷情暢旺，九龍建業(00034)旗下西營盤63 Pokfulam累積銷情突破100伙關口，暫售101伙；而會德豐地產旗下將軍澳日出康城MALIBU，已錄逾7,500個登記，當中逾250組為大手認購。

●63 Pokfulam累售101伙 呎價撲3.4萬創新高
九龍建業旗下西營盤63 Pokfulam今日(3月8日)再沽17伙，累積銷情突破100伙關口，暫售101伙。其中1座18樓E室開放式單位，實用面積209方呎，成交價708萬元，呎價33,876元，再創項目新高紀錄。

●星悅海灣料獲內地買家約10億元購入
內地資金繼續追捧香港豪宅物業。消息透露，荃灣西洋房項目星悅海灣，獲內地買家以轉讓公司股權形式購入，市傳成交金額約10億元。

●MALIBU暫錄逾7500個登記 首置客佔6成
會德豐地產常務董事黃光耀表示，旗下將軍澳日出康城MALIBU，已錄逾7,500個登記，逾250組為大手認購，入票中首置買家佔近6成，預期最終錄約9,000至10,000個登記，創集團新高紀錄。

●KADOORIA標準戶7583萬沽 呎價4.5萬
據一手銷售資訊網資料，中信泰富旗下何文田KADOORIA今日沽出嘉道理道119號2樓，實用面積1,672方呎，成交價7,583萬元，實用呎價45,353元。

係咪同一個人 又係steven哥？

有個人入左黎沈門玩野
玩到黎呢度

唔知，最近連仔因某啲人士ban與唔ban好多是非，我都唔知乜事走班白卡佬走去沈門搗亂

依d人天生做開雞都係想俾人屌啫
心情好嘅咪打返開撚一兩句囉
平時睇都廢事睇

沈門去得太快無睇好耐

除衭先

點解可以甘得閒

今朝沈門每一秒都被佢洗版，真係辛苦佢

比連仔ban到一個不留，我水緊admin報警

閪痕博屌係咁
我地成日唔記得社會上有班賤人垃圾廢物
科技普及化網上會愈黎愈多依班人

你講啲法律野佢地都無再入黎

幅牆有污跡有冇方法清潔？

邊種程度嘅污跡？
有啲我就咁抹

Show Blocked User - on99屌喇星

我斷估真係報得警，有人自己post圖話2球幾夠唔夠玩爆連仔個場，post埋張支票

OK，得啦即係有組織有預謀干擾lihkg商業運作，當佢不誠實使用電腦，我估入得嘅，以為連登冇律師?

沈門淨係老人巴都識一大堆

去咗站務台睇一睇，原來咁精彩

噚晚洗到癲咗，我喺街搵咗白師兄開新post去站務台

好誇張

又新高！東涌映灣園470呎賣600萬 (20:59)

【東網專訊】藍籌屋苑再錄新高價。美聯黎景南稱，東涌映灣園2座中層F室，實用面積470方呎，成交價600萬元，實用呎價12,766元，創屋苑標準戶呎價新高。

如明年底CCL最終不低於135（現為171）
現在CCL係170

想學剷底批灰油牆
Youtube 有無介紹？

Skip左成個幾禮拜post 留返個靚名先

新手留名
最近開始睇4，5百樓既盤，agent 介紹左間搞緊遺產承辦既單位，想請問銀行做按揭，處理上係咪同正常8按case 一樣？同埋有無咩地方需要留意？
唔該大家~

唔該爸打！我揾翻黎睇先
噤我都係睇翻正常盤...

批灰要好好手工先得, 淨係用砂紙慢慢磨都磨到想死
三思

sorry 上面回錯

口頭應承，區域經理首肯
落埋臨約最穩陣

同意
仲要批到一凸一凹咁
轉角位又唔直
有D 錢點都要俾人賺O既

我係同賣家傾掂價錢
再同佢傾佣，之後簽臨約
有張agreement 簽番話比幾多佣，之後唔追

估炒家借勢炒落，過幾日去返7.83-7.84上上落落

上個post 爆得快

IT9?

我老友十年前租樓日日賺，
而家已財務自由

羨慕，人生贏家

會德豐斥近64億元購海航啟德地發展項目 (08:26)

【東網專訊】會德豐(00020)公布，以63.592億港元購入海航啟德地皮(新九龍內地段第6564號)興建中的發展項目，當中包括銷售股份之價款金額及銷售借款。價款已經及將會以現金支付，並由集團內部資源及銀行借款撥付。

會德豐已於昨日(3月8日)支付5億元誠意金，預期於3月29日或之前簽署買賣協議，交易預計於2018年5月16日或之前完成。

該物業地盤面積約7,318平方米，目前正在興建住宅項目作銷售。該物業的發展項目建築樓面面積上限約39,517平方米。

資料顯示，該地皮於2017年1月以約55.29億元售出。換言之，是次海航帳面獲利約8.3億元。

海航另外兩幅啟德地已售出。今年2月，海旗旗下香港國際建投(00687)以總首次代價約159.5941億港元向恒基地產(00012)出售啟德(6565號及6562號)2幅地皮，帳面收益約17.1億元。目前海航旗下僅持有新九龍內地段第6563號地皮。

做左CD-ROM 好耐，今日忍唔住出兩句聲。因為終於成功轉按，搵左經絡按揭，去中銀度做，H+1.3 or P-2.85，rebate 1.7%，揸住少少錢雖然係香港買唔到樓，但會開始留意日本同埋泰國嘅樓。在分享多少少，如果搵星星地產應該回贈再多啲，不過就唔係大銀行。

50左右

轉貼 - 點解你買唔到樓

外邊有位巴打，答按揭問題，相當專業，讚一個

撈左按揭好耐，你問我答

中銀俾咗offer
等埋大貓同工傷呢兩日出offer

唔明
做唔到9按做8按80個仲有40個俾佢俾
唔明有咩問題

過6成咪又係按保

按保咪又借埋

路過學野

g就g啦

裝修好未?

樓價UPDATES：租客唔想捱貴租 破頂價購藍澄灣 (12:41)

【東網專訊】樓市升勢不停，買家怕遲買樓價更貴而搶入市。有租客「轉租為買」，以680萬港元購入青衣藍澄灣兩房海景單位自住，實用呎價約13,934元，呎價創屋苑新高。另外，大埔中心兩房戶亦以575萬元獲用家承接，實用呎價15,499元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角半山豐林閣2座高層A室，實用面積約1,260方呎，三房一套間隔，享海景，以2,465萬元易手，實用呎價約19,563元。

●鰂魚涌南豐新邨6座中層A室，實用面積570方呎，三房間隔，以925萬元連車位易手，實用呎價16,228元。

●北角僑興大廈高層B室，實用面積438方呎，兩房間隔，以715萬元易手，實用呎價16,324元。

●灣仔囍匯1座中層G室，實用面積約552方呎，兩房間隔，以3.6萬元獲承租，實用呎租約65元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●何文田皓畋8座中層A室，實用面積575方呎，兩房設計，獲租客承租，每月租金2.5萬元，實用呎租約43.5元。據悉，業主於2016年12月購入上述單位，租金回報率約2.4厘。

●九龍灣淘大花園E座中層7室，實用面積375方呎，兩房間隔，獲新婚客戶承租，每月租金約1.4萬元，實用呎租約37.3元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●青衣藍澄灣5座高層C室，兩房間隔，享海景，實用面積約488方呎，以680萬元成交，實用呎價約13,934元，呎價創屋苑新高。買家租樓多年見租金太貴，決定入市置業。

●東涌藍天海岸2座中層B室，實用面積約911方呎，三房一套間隔，享機場海景，近日獲買家以1,120萬元易手，實用呎價約12,294元。

●大埔中心6座高層B室，實用面積371方呎，兩房間隔，以575萬元易手，實用面積呎價15,499元。原業主於1992年7月以149萬元購入單位，持貨26年沽出帳面獲利426萬元離場，期內升值約2.9倍。

●荃灣荃景花園1座中層H室，實用面積約362方呎，兩房間隔，以1.35萬元獲承租，實用呎租約37元。

●馬鞍山迎海．星灣19座高層D室，實用面積499方呎，兩房連儲物房間隔，以800萬元易手，實用呎價16,032元。

●大圍名城一期1座中層北翼D室，實用面積739方呎，日前以1,280萬元易手，實用呎價17,321元。

●粉嶺御庭軒8座高層G室，實用面積463方呎，兩房間隔，以1.3萬元獲承租，實用呎價28.1元。

破頂！將軍澳廣場車位售253萬元 (13:45)

【東網專訊】車位價再創新高！香港置業劉浩勤稱，將軍澳廣場B2層雙號車位剛以253萬港元沽出，創屋苑車位價新高。

他表示，屋苑現有約50個車位放盤，叫價由約240萬元起。

愛炫美最後1個三房戶呎價逾2.1萬元售出 (13:47)

【東網專訊】長實集團(01113)旗下荃灣海之戀．愛炫美剛售出最後1伙三房戶，單位為5A座50樓C室，成交價1,736.9萬港元，實用呎價21,390元。

長實地產投資董事郭子威稱，項目尚餘四房大宅不排除上調加價幅度，詳情有待合作夥伴回覆後落實及公布。

Fan 只買KDK

我浴室寶係kdk

所有抽氣扇浴室寶都係KDK

而家啲新樓咁鐘意廁所用大玻璃
下圖係曉珀

最後都係要拉簾

連登有愛

多謝

升

大貓估價連續升左3個星期

我住咗半年未夠，唔知有呢件事喎

走火警演習就見過有

直撲千萬！天水圍栢慧豪園四房990萬創新高 (16:55)

【東網專訊】中原伍耀祖稱，天水圍栢慧豪園1座高層E室，實用面積832方呎，四房套房加多用途房間隔，放盤1個月，剛以990萬元交吉沽出，實用呎價11,899元。原業主是於2007年9月以374萬元購入單位，持貨11年，帳面獲利616萬元，或升值1.6倍。據了解，上址成交金額料創天水圍標準戶新高。

放工啦

話口未完，美元對港元去返7.83

坐緊地鐵返狗屎區了

掂唔掂？

快啲搜羅多啲低息plan, 然後用心儀銀行appeal

但用咩做證明??
剪報紙??

有無巴打入左Malibu?
有消息未?

我都係最凍個幾日用
一年開唔夠10日好似

買樓10大誤解

樓價高，推post都慢咗

即係會回一回

好高 我170都覺得自己高得濟
利申 絲打

係香港女仔170好呀

我仲要同佢供第一間，仲要儲錢還比人，無錢啦

多謝巴打教路

而家啲新樓唔係鍾意黑廁咩
有得揀寧願要大玻璃

海航賣完兩幅地俾恆基之後，再賣一幅地俾會德豐，帳面上不但沒有蝕，仲有微利，不過就唔夠買驚風散，今次海航玩轉啓德地皮，有人多謝，因為令他們的身家暴漲，亦有人多得海航唔少，因為令他們買貴樓。

當日，地產商得悉海航以高價奪得啓德地皮，以麵粉貴過麵包為藉口，立刻反價封盤，與地產商同步而行的還有很多打算賣樓的業主，如果沒有海航勇奪啓德地皮，我相信即使樓價會繼續上升，但幅度都會減少很多，政府為了市民不要誤會奪得土地的中標價並不是真正的市價，亦決定以不記名方式公開其他標價，連最睇好樓市的評論員都話政府此舉有助穩定樓價，今次海航旋風式奪得啓德地皮，香港政府真的多得佢唔少，用了咁多辣招去壓抑樓價，海航一招麵粉貴過麵包便全部化解，海航撤退，爛攤子就要由香港政府收拾。

租樓日日賺

清有幾前？
我1400

睇咩？

各位巴打，我想問下，如果我啱啱買咗樓，做9 成按，如果我租出去，係咪唔合法？
假設有人租咗，我使唔使報稅？

有收租就要報物業稅架啦。

1) 你唔同人講 準時還loan俾銀行 其實冇人會知 低調收租

2) 要 打左厘印後就要報稅

交稅冇問題，我驚會唔會因為我唔合法要收樓，我知要供夠5成先可以合法租出去

新手多多指教

集氣

霸氣
諗起之前初初心睇樓係咁比比AA食住
睇樓紙比佢簽L咗一年

買樓10大誤解

好文共賞，建議置頂

好耐咯，以前喺香討睇過，有啲諗法相同

租樓日日賺!!
租樓日日賺!!
租樓日日賺!!

Agger

重要的事情講三次

二手成交：加國回流港人630萬一筆過購卓爾居 (15:46)

【東網專訊】祥益地產區域董事袁思賢表示，屯門卓爾居錄得加拿大回流港人成交個案，原業主於2011年以約267萬港元購入，是次轉手帳面獲利約363萬元，單位升值逾倍。

上述成交單位為3座低層H室，實用面積512方呎，兩房一廳，原業主放盤不足1星期，即獲加拿大回流港人垂青。該買家鍾情單位景觀開揚，附設企理裝修，加上原業主累積減價30萬元，遂以630萬元並一筆過付款購入上址，作自住之用，實用呎價12,305元，屬市價。

美聯：首季二手住宅註冊金額勢創近7年同期新高 (16:25)

【東網專訊】今年二手交投回暖，不足3個月二手住宅註冊金額已逼近800億港元。據美聯物業房地產數據及研究中心綜合土地註冊處資料顯示，今年截至3月8日，二手住宅註冊量已突破萬宗，錄10,245宗，逼近去年首季10,261宗水平；涉及金額達799億元，較去年首季681.2億元高約17.3%，並逼近2015年首季約799.9億元。以每年首季計，本年迄今，二手住宅註冊金額勢創自2011年首季後的近7年同期最高。

二手金額率先創同期新高，其中原因與大銀碼個案顯著上升有關。該行首席分析師劉嘉輝指出，若以去年首季相比，本年截至3月8日，逾2,000萬元二手住宅註冊量表現最佳，較去年首季大幅高出約58%，錄255宗；逾1,000萬至2,000萬元亦高出約36.4%，錄1,060宗；逾700萬至1,000萬元超越去年首季約35.9%，錄1,824宗；目前只有700萬元或以下二手個案仍較去年首季低約11.8%，暫錄6,958宗。

宗數方面，期內二手住宅註冊量錄10,245宗，逼近去年首季水平。若以年內宗數最多的10個屋苑計算，6個已率先超去年第1季，當中紅磡黃埔花園錄60宗，較去年首季高約42.9%；藍田麗港城及荃灣中心分別高出逾30%；沙田第一城及荔枝角美孚新邨分別高逾20%及近兩成；而天水圍嘉湖山莊剛超越去年首季，而大嶼山愉景灣則追平去年首季72宗。

租務實錄：浪澄灣兩房放租1天速獲承接 (17:15)

【東網專訊】香港置業分行首席聯席董事文愛玲表示，該行日前錄得大角咀浪澄灣兩房單位租務成交，外區客以2.18萬港元租住，實用呎租約39.7元。

租出單位為浪澄灣8座低層C室，屬兩房間隔，向東南望都市景，實用面積約549方呎，建築面積約747方呎。業主開價約2.3萬元，放租1天即獲外區客洽租，減至2.18萬元租出，實用呎租約39.7元，建築呎租約29.2元。租客見單位租金相宜及座向佳，睇樓1次即承租。

資料顯示，業主於2013年11月以約628.8萬元購入上址，租金回報約4.2厘。

租務實錄：旺角客月租3萬承接SKYPARK兩房 (14:37)

【東網專訊】美聯物業分行區域經理關穎賢表示，旺角SKYPARK錄兩房單位租賃成交，區內客斥資3萬港元承租。

單位為SKYPARK中低層A8室，實用面積540方呎，屬兩房間隔，由於單位位處市中心，加上項目簇新，吸引搵樓多時租客承租，每月租金約3萬元，實用呎租約55.6元。

資料顯示，業主於2016年8月斥資約892萬元購入單位，按現租金水平計，租金回報率約4厘。

租務實錄：荔灣花園低層兩房月租1.38萬元 (12:57)

【東網專訊】美聯物業分行高級營業經理杜彼德表示，該行新近錄得荔枝角荔灣花園低層戶成交，月租約1.38萬港元，實用呎租約32.4元。

成交單位為荔灣花園A座低層3室，屬兩房間隔，實用面積約426方呎，建築面積約477方呎，開價約1.4萬元招租，終獲區外客以約1.38萬元租出，實用呎租約32.4元，建築呎租約28.9元。

資料顯示，原業主於2011年2月以約208.8萬元購入上址，按上述月租計算，租金回報率約7.9%。

二手成交：景峰豪庭兩房反價15萬元沽出 (18:36)

【東網專訊】祥益地產營業董事胡志偉表示，屯門景峰豪庭日前錄得區內首置客即睇即買成交，原業主於2007年以約133萬港元購入單位，帳面獲利402萬元，升值約3倍。

上述成交單位為1座高層F室，實用面積508呎，兩房一廳，原業主反價共15萬元，最終獲區內首置客以535萬元購入，作自住之用，呎價10,531元，屬市價。

［member]我覺得買得希啲貴，希望唔洗上新聞 [/member]

［member]又未去到個邊，但真係歐洲附近 [/member]

sky park租值唔錯wor

【租樓享受生活】低調置業討論區(133)

新post

?

做乜9
網上嘈交小學雞咁玩到出律師信
屌完咪算囉

唔記得左改添

是但啦

P巴開過個新嫁啦